\documentclass[a4j,11pt]{jarticle}
\pagestyle{empty}

\setlength{\topmargin}{-75pt}
\setlength{\oddsidemargin}{-27pt}
\setlength{\evensidemargin}{-27pt}
\setlength{\textheight}{26.7cm}
\setlength{\textwidth}{17.5cm}

% graphicsパッケージとgraphicxパッケージを使用します．
% エラーが出てきたらこのパッケージを適切なフォルダに入れていない可能性がありますので，
% 必要に応じてダウンロードして，各自で確かめてみて下さい． 
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
\usepackage{amsmath,amssymb}

%%%  あると便利そうなマクロの定義一覧  %%%
% 空欄 \blank{ア}
\newcommand{\blank}[1]{\,\framebox[3zw][c]{#1}\,}
% 絶対値記号   
\newcommand{\nabs}[1]{\left\lvert#1\right\rvert}   
% 度数法の単位
\newcommand{\Deg}{\ensuremath{^\circ}}   
%   弧ABC などを出す関数 \arc{ABC}
\newcommand{\arc}[1]{
 \settowidth{\dimen0}{\ensuremath{#1}}%
 \divide\dimen0 by 2%
 \overset{\rotatebox{-90}{\ensuremath{\left(\rule{0pt}{\dimen0}\right.}}}{#1}%
}
%補集合のときに横棒をつける
\newcommand{\conj}[1]{\ensuremath{\overline{\vphantom{b\beta\gamma}#1}}}
%平行，平行でないの記号 \parallel,\notparallel
\renewcommand{\parallel}{\ensuremath{\mathrel{\raisebox{1pt}{\scalebox{0.8}{$/\hspace{-2.5pt}/$}}}}}
\newcommand{\notparallel}{\ensuremath{\mathrel{\raisebox{1pt}{\scalebox{0.8}{$/\hspace{-2.5pt}/\reflectbox{$\not$}$}}}}}

%%%  ここまで，こちらが用意したプリアンブル  %%%
%%%  ここから，生徒側が用意したマクロやパッケージがあれば記述する  %%%




%%%  ここまで，生徒側が用意したマクロやパッケージ  %%%
%%%  ここから本文 %%%%%%
\begin{document}
\begin{center}
{\Large {\bf 76回生中３数学\quad 第1回数学作問大会（団体部門）\quad 問題用紙}}
\end{center}

% 出題範囲については，選んでいない方を消去する
チーム名……マッチ棒パズル同好会\qquad 出題範囲……「$\beta 1$\ \ 三角関数」

%  大問ごとに配点を記す．\hfillを使うとその先右詰になる．〇〇を数値で置き換える．
\bigskip
\noindent \textbf{第1問}\quad 次の問いに対する答えを解答欄に記せ．\hfill （各8点）

\smallskip
\noindent (1)\ \ $ \cos \theta =\frac{2}{5}$のとき，$\sin \theta $と$\tan \theta $の値を求めよ．

\smallskip
\noindent (2)\ \  $25x^2-31x+k=0$の2つの解が$\sin \theta $, $\cos \theta $のとき，定数$k$の値を求めよ．

\smallskip
\noindent (3)\ \  $\sin \frac{121}{13}\pi$を鋭角の三角比で表せ．

\smallskip
\noindent (4)\ \  関数$ f( \theta ) = \sin \theta \cdot  \cos \theta$の基本周期を答えよ．

\smallskip
\noindent (5)\ \ $ 2 \cos \theta + \sqrt{2} =  0 $ $(0 \leqq \theta< 2\pi)$を解け．

\smallskip
\noindent (6)\ \ $\sqrt{3}  \tan \theta \leqq 1$ $(0 \leqq \theta< 2\pi)$を解け．

\bigskip
\bigskip
\noindent 
\textbf{第2問}\ \ 扇形の面積が8 であるとき，扇形の周の長さの最小値を求めよ．ただし，扇形の中心角$\theta$は、$\mathrm{0 < \theta < \frac{\pi}{2} }$ である．途中経過を適切に記すこと．\hfill （12点）

\bigskip
\bigskip
\noindent 
\textbf{第3問}\ \  $\mathrm{0 < \theta < \frac{\pi}{2} }$ であるとき，次の問いに答えよ．\hfill （(1):7点，(2):9点）

\smallskip
\noindent (1)\ \ $\cos \theta +\sin \theta = a$とおくとき，$\tan \theta$を$a$を用いて表せ．ただし，分母に平方根を残してはならない．

\smallskip
\noindent (2)\ \  $\cos^3 \theta +\tan^3 \theta   \geqq 3 - \frac{1}{\sin^3 \theta}$が成り立つことを示せ．

\bigskip
\bigskip
\noindent 
\textbf{第4問}\ \  $ 0  \leqq x  \leqq  2\pi $ であるとき，$  2\left | \sin (x- \frac{\pi}{2}) - \frac{1}{2} \right |=k$ ($k$は実数)を満たす$x$の個数を求めよ．途中経過を適切に記すこと．\hfill （12点）


\bigskip
\bigskip
\noindent 
\textbf{第5問}\ \ $a$を正の整数とし，$a \leqq \theta \leqq 2a $ であるとき，次の関数$f(\theta)$の最小値と最大値を求めよ．途中経過を適切に記すこと．\hfill （12点）
\[
f( \theta ) =\frac{1}{2}a  \sin^2 \theta + 8\cos \theta
\]








\end{document}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
